---
aid: 9025
zid: 705315
title: "【重填词】大宋国歌《统治吧，元老院！》"
author: 翔龙
date: 2017-06-17 01:42:38+07:00
lastmod: 2017-06-18 21:23:00+07:00
---

翔龙 于 2017-6-17 01:42:38 发表了：

之前看正文时，国歌的破填词让人难受得不得了。我勉强填了几句着韵能合得上拍子的词，立意不高，大家看着乐呵就成。

===================================

大宋(澳洲行在)国歌：《**统治吧，元老院！**》

当天命昭显降临世间

冉冉升起于广阔的地平线

向前 向前

向蔚蓝的海平面

人民在欢腾

用激昂的歌声

翻开历史与命运新诗篇

统治世界

统治吧元老院

启明星普照千万亿万年

统治世界

统治吧元老院

启明星普照千万亿万年

*第二段和原词完全无关*当天命昭显降临世间

鲜红的旗帜飘扬在田野

预备 预备

穿梭海陆之间

士气在狂奔

屹立世界之巅

守望帝国疆土无际无边

统治世界

统治吧元老院

启明星普照千万亿万年

统治世界

统治吧元老院

启明星普照千万亿万年

---

伊凡路加 于 2017-6-17 02:39:49 发表了：

这首歌其实不适合做国歌。其曲调过于复杂，不利于演唱。庄严的颂歌体更合适一些，不知道当初是怎么选的。

---

夜幕中的闪光 于 2017-6-17 13:22:06 发表了：

牢不可破的元老院

---

BuLR 于 2017-6-17 15:42:19 发表了：

这首歌太难唱了……

---

寒风守望 于 2017-6-17 17:27:40 发表了：

支持一个

---

深潜者 于 2017-6-17 18:34:49 发表了：

为什么不弄个简单点的？

天佑大宋！

强大而崇高，

你的统治带来光荣，我们的光荣！

（两次）

你的统治令敌人惧怕，

统治世界。

天佑大宋！

（两次）

---

cqduoluo 于 2017-6-17 19:49:35 发表了：

这首歌没啥气势啊，也就是恶搞罢了，真用这首歌太搞笑了。

---

珠江夜游 于 2017-6-18 21:23:20 发表了：

港真，你先唱一段试试嘛，能唱么？唱得下去么？咱归化民没点气功唱的了么？

国歌不能传唱，要来作甚？！

这里真是不得不批判一下把持元老院文艺工作的“洋奴派”。

没办法，真是人微言轻啊

---
